酒店主廚教清洗鮑魚 牙刷擦生鮑魚令肉質變韌

許多新手主婦表示，鮑魚好難洗，就算見街市的鮑魚新鮮都不會買。香港沙田凱悅酒店中菜廳沙田18主廚何振雄師傅，則說一點難度都沒有。他說鮑魚肉和邊位難免會帶點黑色的污穢，當然需要清洗一下。

至於如何清洗？許多人最真接會用牙刷生擦鮑魚，但原來這樣做會令鮑魚收縮，肉質會變韌不好吃。所以依照以下何師傅教大家的洗鮑魚方法，容易又簡單。去片看看：

1. 煲滾一鍋熱水，然後倒入鮑魚攪拌，約10秒鐘後，就可以撈上來；或者乾脆熄火浸一浸後再撈上來，

把鮑魚放入滾水中灼10秒左右。(郭秀芳攝)

2. 立刻放入凍水中過冷河，

滾水灼10秒左右，立刻放入冰水中。(郭秀芳攝)

3. 用刀仔鎅出鮑魚肉，記得隨手去掉鮑魚的腸臟；

過完冷河，用刀仔鎅甩鮑魚肉。(郭秀芳攝)

4. 然後用牙刷在水喉下刷鮑魚，慢慢地刷洗，便可擦走那些黑色的污穢。